[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(6 times 2^{ 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 ( A {1, 2, 3 } ), ( B {2, 3, 4 } ) 에 대하여 집합 ( A cap B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 2 ), (a_3 5 )일 때, (a_4 )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 1}} frac{{(x 1)(x+3)}}{{x 1}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 부등식 (6n 1 < a_n < 6n+1 )을 만족시킬 때, ( lim_{n to infty} frac{a_n}{n} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(f(x) 2x 1 )에 대하여 (f^{ 1}(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( f(1) + lim_{x to 0^ } f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "그림과 같이 직선 ( x frac{5}{2} )와 곡선 ( y sqrt{2x + 4} )가 만나는 점을 A, 직선 ( x frac{5}{2} )와 ( x )축이 만나는 점을 B라 할 때, 삼각형 AOB의 넓이는? (단, O는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{13}{4} )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( frac{15}{4} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( sum_{k 1}^{n} a_k 2^{n+1} 2 )일 때, (a_5 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "32",
        "choice3": "34",
        "choice4": "36",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( p x^{2} 7x + 10 < 0, , q x > a ) 에 대하여 ( p )가 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 자연수 ( a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( lim_{{x to 1}} frac{ sqrt{x + a} 2}{x 1} b )일 때, (a + 4b )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(f(x)g(x) )가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 상수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( x )에 대한 이차방정식 ( x^2 2nx + n^2 1 0 ) 의 두 근의 곱을 ( a_n )이라 할 때, ( sum_{n 2}^{ infty} frac{2}{a_n} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 정수 ( a, b )에 대하여 함수 ( f(x) begin{cases} a(x 2)^2 + b & (x < 2) 2x + 10 & (x geq 2) end{cases} )는 실수 전체의 집합에서 정의된 역함수를 갖는다. ( a + b )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( h X to X )가 ( f circ h g )를 만족시킬 때, ( (h circ f)(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 곡선 (y frac{4}{x} ) 위의 두 점 (A(1, 4) ), (B left(t, frac{4}{t} right) ) ( (t > 1 ) )를 지나는 직선이 (x )축과 만나는 점을 (P )라 하자. 삼각형 (OPB )의 넓이를 (S(t) )라 할 때, ( lim_{t to infty} S(t) )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "양수 (m )에 대하여 직선 (y mx + 2m + 3 )이 (x )축, (y )축과 만나는 점을 각각 A, B라 하자. 삼각형 (OAB )의 넓이의 최솟값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 식을 각각 ( f(k), g(k), h(k) )라 할 때, ( frac{f(13) times g(14)}{h(12)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "88",
        "choice2": "96",
        "choice3": "104",
        "choice4": "112",
        "choice5": "120",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 두 실수 ( a )와 ( b )가 ( 2^a 5^b 10^n )을 만족시킬 때, <보기 >에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "첫째항이 ( 36 )이고 공차가 ( d )인 등차수열 ( {a_n } )이 있다. 다음 조건을 만족시키는 모든 자연수 ( d )의 값의 합은? [4점] (가) 모든 자연수 ( n )에 대하여 ( a_n neq 0 )이다. (나) ( displaystyle sum_{k 1}^{m}a_k 0 )인 ( m )이 존재한다.",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "100",
        "choice2": "104",
        "choice3": "108",
        "choice4": "112",
        "choice5": "116",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( sum_{n 1}^{10} a_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4.0,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{{7n+1}}{{n}} ) 의 값을 구하십시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_2 3 + log_2 frac{4}{3} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{{3^{n+2} 2^{n+1}}}{{3^n + 2^n}} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( sum_{n 1}^{ infty} (a_n 5) ) 가 수렴할 때, ( lim_{n to infty} (3a_n + 1) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(f(x) begin{cases} frac{x^2 + ax 10}{x 2} & (x neq 2) b & (x 2) end{cases} ) 가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (a + b ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "어느 학급 전체 학생 30명 중 지역 A를 방문한 학생이 17명, 지역 B를 방문한 학생이 15명이라 하자. 이 학급 학생 중에서 지역 A와 지역 B 중 어느 한 지역만 방문한 학생의 수의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (Mm )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 56
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(100 ) 이하의 자연수 (n )에 대하여 ( log_{2} left( frac{n}{6} right) )이 자연수가 되는 모든 (n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 180
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "한 변의 길이가 4인 정육각형 (A_1B_1C_1D_1E_1F_1 )이 있다. 선분 (A_1C_1 )과 선분 (B_1F_1 )의 교점을 (G_1 ), 선분 (C_1E_1 )과 선분 (D_1F_1 )의 교점을 (H_1 )이라 하고, 선분 (B_1F_1 )과 선분 (A_1C_1 )의 중점을 각각 (A_2, B_2 )라 하자. 사각형 (F_1G_1C_1H_1 )의 내부에 선분 (A_2B_2 )를 한 변으로 하는 정육각형을 그리고, 이 정육각형의 나머지 네 꼭짓점을 (C_2, D_2, E_2, F_2 )라 하자. 사각형 (F_1G_1C_1H_1 )의 내부와 정육각형 (A_2B_2C_2D_2E_2F_2 )의 외부의 공통부분에 색칠하여 얻은 그림을 (R_1 )이라 하자. 그림 (",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 65
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 함수 ( y g(x) )의 그래프와 함수 ( y |x| t )의 그래프가 만나는 점의 개수를 ( h(t) )라 하자. 함수 ( h(t) )가 ( t alpha ) 에서 불연속인 ( alpha )의 값을 작은 수부터 크기순으로 나열한 것을 ( alpha_1, alpha_2, alpha_3, ldots )라 할 때, ( 16 alpha_{20} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 73
    }
]